班農重返華盛頓 震動北京

中共四中全會前剛收到彭斯重磅演講的賀禮，尚未從氣急敗壞的情緒中走出，就又聽到了一個壞消息：美國白宮前戰略策劃師班農重返華盛頓。堅決反共而被中共視為眼中釘肉中刺、被稱為「冷戰活化石」的班農的回歸，無疑讓北京相當抓狂。

原來近日美國特朗普政府成立了一個針對民主黨發起的彈劾行動的「作戰室」，其主要目的是加強白宮與美國國會共和黨參議員的溝通，確保共和黨參議員對總統的支持，並成功阻止對特朗普總統的彈劾。而負責這個「作戰室」的正是班農，他的辦公室就在國會山的地下室。

根據美國《國會山報》的報道，班農認為總統正在受到威脅，特朗普迫切需要對眾議院民主黨人發起的彈劾進行更加強有力的辯護。他將在國會山地下室中，每周7天進行直播，直到參議員就彈劾投票為止。

對於自己為何沒有回到政府機構，班農的解釋說自己只是特朗普總統的擁躉者，但他認識到彈劾程序的歷史角色，而白宮還沒有足夠的防禦策略。因此班農要全力以赴幫助特朗普總統應對彈劾。

毋庸置疑，深諳華府政治的班農駐紮國會山，在彈劾問題上，不僅可以給白宮出謀劃策，而且可以有效粘合白宮與國會共和黨議員的關係，使各方統一步調，有理有據應對危機。

班農的這一舉動為何讓中共抓狂？彭斯在24日的演講中提到：「北京的經濟和戰略行為和影響美國公眾輿論的企圖印證了我一年前所說的話，這話在今天仍然準確：中國（中共）希望美國有個不同的總統，這是特朗普總統的領導正在發揮效力的終極證明。」

彭斯的話直指中共，那就是中共希望特朗普2020年敗選早已不是秘密。2016年特朗普出人意料地當選後，中共最初以其是「政治素人」、商人出身，自以為很好搞定，空頭許諾了不少。但是經過雙方短暫的「友好」期後，特朗普在貿易、科技、網絡、人權等方面的強硬態度讓中共著實難以招架。中共只得不斷以流氓手段拖延時間，希望可以拖到2020年美國大選。

然而，中共的這一伎倆早已被特朗普識破，在特朗普警告自己當選後會對中共更為嚴厲，以及美國民調顯示特朗普勝率最高後，內外交困的中共被迫又回到談判桌前，又想出分階段簽協議拖延。而其與此同時並沒有放棄阻撓特朗普當選的念頭。

非常蹊蹺的是，對於美國民主黨人發起的彈劾，中共官媒是及時報道，但卻斷章取義或有所側重，給大陸讀者的觀感是：特朗普有點懸，甚至一些預測特朗普不會當選的文章也堂而皇之地出現。中共僅僅是旁觀者，還是動用其在美國的潛伏力量，推動彈劾？後者顯然是不能排除的。

而同樣對中共邪惡有著深刻了解的班農，自然也十分清楚中共的心思。在其謀劃和運作下，中共攪亂美國政壇的意圖將很難實現。在這一過程中，班農對中共的強硬政策亦會繼續影響白宮，中共能不害怕嗎？

文：周曉輝

大紀元

人民日報

班農變左鳩Upper 啦

如果班農真係重返白宮 我地有救了

一鋪過死全家

NO MORE 天安門事件IN HK PLZ!!!!

國會山報的確有報 同埋國會山報尚算credible source 但似小道消息多 (有錯請屌)
不過明明系人事變動之後之後大紀元無啦啦加埋d個人評論呢樣就不了

Welcome Home

大妓院

郭文貴吹水怪黎